兩成人返放工 車程嘥兩粒鐘

香港雖是彈丸地，但有調查發現，有21％港人每日需時超過兩小時上下班；日均需花14分鐘候車，在亞太地區中與澳洲墨爾本齊齊稱冠。有學者表示，香港的鐵路站數相比其他大城市少，加上商業區集中在港島，令新界人費時之餘，又捱貴車費。
公共交通應用程序Moovit於今年8至11月分析全球47個城市、5,000萬名用戶的出行記錄，發現用戶平均每個工作日的上下班時間為71分鐘，而香港上班族則日均需時73分鐘，雖是亞太區中最短、比最長時間的新加坡少11分鐘，但有21％港人每日需要超過2小時上下班。
近6成上班族 單程要轉車1次
另外，31％港人的單程出行距離超過12公里，平均距離為11.2公里，較全球的7.7公里平均距離為高。在候車時間方面，亞太區之中，港人需花14分鐘，與墨爾本一樣；新加坡較省時，僅花12分鐘。而候車超過20分鐘的乘客，港人佔19％，新加坡則只有11％。
有59％港人的單程出行至少需轉乘一次，需要轉乘兩次或以上的有20％，比率較新加坡及墨爾本為低；但平均步行距離則達728米，較新加坡的556米及倫敦的530米為多。
商業區集中港島 苦了新界人
明尼蘇達大學地理系博士梁啟智表示，香港的鐵路站站數相比其他國家少，目前只有89個，紐約、上海、倫敦分別有469、364及270個，而商業區集中在港島，令居於新界的市民往往費時上班，又要捱貴車費，幸好班次算密，令候車時間縮短，對比歐洲其他城市「起碼20分鐘先有一班。」
天水圍出市區 需時可飛1次台灣
天水圍人都說，出一次市區，等於去一程台灣。據航空公司資料，香港飛高雄的直航最快只需1小時25分鐘，惟現居於天水圍天華邨的Sally（化名），每日至少花約1小時40分鐘到鰂魚涌上班。
Sally表示，首先需乘輕鐵到天水圍西鐵站，再轉乘港鐵到鰂魚涌站，轉乘及轉綫次數達5次，「搭車比上班還累，可以去一次台灣。」她指曾在放工後不想轉乘多次，選擇乘巴士到銅鑼灣，但塞車達1小時，回程花達3小時才回到家

等多班車

來回兩粒鐘ok啦

返/放都差不多個半鐘一程，點睇？

仲要未計塞車

來回三個鐘或以上

政府真係好衰，刻意搬走人去新界，工作機會就永遠港島

多謝689 囉

係，我呢家嬲爆爆

止唔止呀
屯門元朗天水圍嗰啲去市區唔止呢個數啦

大西北出市區20-30

但係呢個係平均數

來回4個鐘

最好快D中港融合，以後新界人去深圳返工

+1
老龍屯公唔生性就四個半或者五個鐘

增加猝死風險

same
都咁咪話唔爽

好以可以搭港鐵喎

住南區返九龍

搭車都唔緊要，最憎等車

商業區係哂一堆

塞車先煩
屋企人等埋我開飯 次次都好唔好意思

點止兩成

每日浪費2-3小時 真係

但係等車好憨鳩 唔知做乜勁，等車仲耐過車程時間

怪班撚屌得幾萬雞都要買車囉
又二手又剩
好心香港咁撚細
就管下班撚屌
儲幾個月錢都可以買架垃圾車
同大陸同尻化？
一街都係車
on99

返工真係好on9, 尤其是寫字樓工咪又係打下電話send下email, 而家科技咁發達，呢啲野home office都得啦

所以新商業區的發展好主要，起動九龍東之後，觀塘到九龍灣多左好多商廈，方便左九龍、將軍澳人返工。

香港仆街老闆唔係睇個task完唔完成到
而係睇員工係公司留得耐唔耐

新界西冇希望

我

其實佢計平均數

靠大西北人拉高條數，咁即係有好多香港人返工好近好快？

我仲諗一個鐘單程好正常

馬鞍山上水嗰啲返中環都要一個鐘啦

將軍澳火炭來回真係啱好兩個鐘

來回2粒

城巴幾時先有全線到站預報？？

新界全部拎嚟住
一個似樣少少商業區都冇

沙頭角返港島

住新界西嘅去中環同九龍灣都係咁遠
九龍東係就係多咗工廈
但交通配套一樣垃圾個度弊呢
晚晚觀塘線同觀塘道塞死哂

建議立法所有公司要喺18區開office, 咁全部人就唔駛跨區返工

邊似鬼佬
打鬼佬工其實好舒服

起高鐵話減少左返支那時間
等於制造財富
你不如減少我地巿民上下班時間

港島居住 港島返工
來回三個鐘 點睇

一日廿四小時，有兩三粒鐘去咗搭車

4 個鐘

上水返港大
唔走堂返足就
來回3個鐘

97前上水返中環一個鐘重有位坐，万家杏家橙個半鐘蛇同啲支那臭喱迫埋一齊。

都係多得港豬

觀塘是垃圾地方，九龍收工返觀塘要個半鐘

兩成人都係新界人

聽日某報標題

年青人埋怨上班車程長 人力顧問: 溫室成長缺乏毅力

有次未到東廊就肚痛,忍到返中環,真係生不如死

政府肯帶頭已經唔同哂啦

我九龍東去九龍西都係成個鐘
兩邊都山卡啦

上一份返上環，家住上水，2hrs
之前high dip返將軍澳，來回4hrs

觀塘
食屎啦，日撚日都塞

來回兩個幾鐘

天水圍返機場

來回差唔多3個鐘

住九龍平時返放工半個鐘，一要走九龍灣上堂就仆街！等6-7架巴士都上唔撚到，又塞到仆街，真係鬼地方

兩個死症
工作地點過份集中中上環
路面交通永遠塞車

主因
土地問題

少年 你太年輕了
你以為要一個鐘咁少嗎？

天水圍 返鰂魚涌要轉車 起碼多半個鐘
如果返銅鑼灣坐村巴，隨時45min 返到天水圍

你係咪南區人，要塞香腸仔隧道?

留名

之前大埔去青衣I大，來回三個鐘
之後發現成績好既同學大部分住九龍，係咪因為人地每日多我2粒鐘温書

來回頂盡30分鐘
渣車18公里 來回

係因為人地有錢補習啫
你都可以用搭車個兩個鐘溫書

南區都係新界

d 巴士仲要好撚貴

其中香港d 巴士 算唔算貴

保鐵保鐵保鐵保鐵保鐵保鐵保鐵保鐵保鐵保鐵保鐵

就係資訊太發達 乜都save 哂係電貓 你部腦受公司/IT狗控制監管 你home office點保障到

轉三次車點温書

而家仲有村巴？唔係運輸署cut哂？要讓路俾狗巴新巴賺

但係玩死住喺東九龍啲人呢，放工時間真係好撚恐怖

住南區返九龍,朝朝搭107

起碼1個鐘多d先返到去

最嬲係我係總站等車,佢老味on99

1架車都無,我返九半,7半等車,佢老味閪8點半先有1架車返黎都夠膽死

出到香港仔隧道口又要塞,塞到紅隧又塞

第日醒d早少少去到等車,佢老味又遲返我早起既時間先黎到

入龍翔道/清水灣道、九龍灣地鐵站、開源道呢三個係死位

天水圍番九龍東慘過番香港

俾多2粒鐘你真係會攞黎溫書咩

咁用cloud computer同vpn得唔得
要入到個cloud/vpn先連到公司network
個cloud就放係公司度
見有d公司都係咁玩

翠竹 坐211轉地鐵返機場
機場坐巴士到黃大仙轉211

一程1個鐘45分鐘
來回冇左3.5小時

邊個夠我勁

係返國泰城唔係客運大樓
211要總站上落車
我估香港少於0.2%人耐得過我

咁就一定温唔晒2個鐘，但每日温多半個鐘已經爭好遠
果陣搭車返到去個腦已經接近run唔到野

你當連登仔天水圍返赤柱流架

國泰城 3.5小時好閒姐 我坐E 車 都要轉多程mtr
係返屋企有shuttle 快D

轉左工，天水圍返屯門，終於有時間同屋企人吹水

中小企你叫佢引入新system難過登天
大公司就有排搞
所以.....

非IT公司好多野要當面講/簽，不了

屯公有生性過？

班老屎忽心諗你講緊乜鳩，d後生又係度搞屎搞棍恰我地唔識用電腦

以前港島東返東涌
好撚癲
日日行中環香港站段路
覺得自己係喪屍

其實外國做過研究home working效率極低.
好多一人公司都寧願出去租個位只係坐係到做都好好多.
美國呢D多創業公司勁多呢D office.

係屋企做野, 有時會令你分心........
因為屋企一定有好多野吸引你

例如, 你好喜歡睇漫畫, 屋企放左好多漫畫
你做做下野, 可能會忍唔住拎本漫畫一路睇一路做

但如果你番到公司, 你就只能做野, 無得理其他野

雖然香港人搭車時間長, 但都可以利用搭車時間成為你既私人時間

例如, 搭車果陣訓教, 玩手機, 睇書之類

我就喜歡搭車果陣訓教, 平時係屋企反而唔想訓
一搭車就好自然訓陣教

有得揀緊係係屋企訓啦

咁係屋企點都自助d架啦
搭車訓教係易過
但番5日 你有2日訓唔到都夠難頂

自在

南區番港島來回至少3粒鐘
塞香腸仔隧道